\label{6e:eval:geometrie:03}
%\usetikzlibrary{angles,quotes}
Bien observer la figure puis répondre aux questions.\bigskip

\begin{multicols}{2}

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
            \scriptsize
            \coordinate[label=above left:$T$] (T) at (1.5, 5);
            \coordinate[label=above left:$R$] (R) at (1.5, 3);
            \coordinate[label=above left:$V$] (V) at (1.5, 0);
            \coordinate[label=above right:$U$] (U) at (5.5, 0);
            \coordinate[label=above left:$S$] (S) at (5.5, 3);
            \coordinate[label=above left:$Y$] (Y) at (5.5, 5);
            \coordinate[label=below left:$W$] (W) at (0, 0);
            \coordinate (x) at (-26.56:3.5cm);
            \coordinate[label=below left:$X$] (X) at ($(W)!(S)!(x)$);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (T) -- (V);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (T) -- (Y);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (Y) -- (U);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (W) -- (U);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (W) -- (X);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-1cm] (R) -- (S);
            \draw [thick,shorten >=-1cm,shorten <=-2.5cm] (R) -- (W);
            \draw [thick,shorten >=-0.5cm,shorten <=-1cm] (S) -- (X);

            \pic [draw,angle radius=2mm]  {right angle = S--U--V};
            \pic [draw,angle radius=2mm]  {right angle = T--V--U};
            \pic [draw,angle radius=2mm]  {right angle = R--W--x};
            \pic [draw,angle radius=2mm]  {right angle = W--X--S};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}


    \begin{enumerate}
        \item Compléter par le symbole $\in$ ou $\notin$ qui convient~:
              \begin{align*}
                  R & \quad\ldots\quad [TV]
                    &
                  X & \quad\ldots\quad (VU)  \\
                  Y & \quad\ldots\quad  (SU)
                    &
                  V & \quad\ldots\quad [TR)  \\
                  W & \quad\ldots\quad [UV]
                    &
                  V & \quad\ldots\quad [UW)
              \end{align*}
        \item Citer deux droites sécantes~: \pointilles

              \pointilles

              \pointilles
    \end{enumerate}
\end{multicols}